<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>爱情 on Little Flower.</title>
    <link>http://littflower.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 爱情 on Little Flower.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2021 23:33:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://littflower.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于爱情观</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E8%A7%82/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 23:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E8%A7%82/</guid>
      <description>关于爱情观 0x01.起点 说起来有些僵硬，我一度深陷于一个困境，一个难以破开的墙壁。
它竖在我面前，一次次使我质疑我的选择。若我本性如此，难道是我本性错矣？
“如果说《兔子快跑》展示了一个关于爱情的道理的话，它就是：一个人是多么容易把对自己的鄙视误解为对爱情的需要。兔子先生厌恶自己的平庸空洞，于是他不断制造爱的泡沫。……爱情的伟大之处在于它可以遮蔽一个人存在的虚空，爱情的渺小之处在于它只能遮蔽这个虚空而已。”
“我想之所以永远有这么多人在忙着得到爱失去爱抱怨爱唠叨爱，除了伟大的化学反应，还因为爱情是成本很小、‘进入门槛’很低的戏剧。如果要以做成一个企业、创作一个艺术品、解决一个科学难题、拯救一个即将灭绝的物种……来证明自己，所需才华、意志、毅力、资源、运气太多，而要制造一场爱情或者说那种看上去像爱情的东西，只需两个人和一点荷尔蒙而已。于是爱情成了庸人的避难所，于是爱情作为一种劳动密集型产品被大量生产出来。说到底一个人要改变自己太难，改变别人更难，剩下的容易改变的只是自己和别人的关系。在一起，分手，和好，再分手，第三者，第四者……啊，枝繁叶茂的爱情，让一个可忽略可被替代可被抹去而不被察觉的存在，看上去几乎像是生活。”
不对，我应该多想。三思而后行。
多想想。
多想想。
多想想。
半夜翻起身来抱着一本《三体Ⅱ》开始看，半睡半醒中看到罗辑和白蓉的对话，感觉这人的感情线好棒。
$20min$ 后，我睡意全无。
0x02. 思考 如此思想产生于约两个月前，那时我正在读《三体Ⅱ》，书中写道：主人公罗辑与自己的梦中情人“生活”在一起，他如此痴迷于她以至于几乎要和自己现实生活中的女朋友分手，罗辑去看了心理医生&amp;hellip;&amp;hellip;
罗辑没有回学校，开着车径直去看心理医生。
听完罗辑的漫长叙述后，医生对他说。你可能需要一些调整，但没什么大事。
没什么大事？罗辑瞪大了满是血丝的双眼。“我疯狂地爱上了自己构思的小说中的一个虚构人物，和她一起生活，同她出游，甚至于就要因她和自己真实的女朋友分手了，你还说没什么大事？”
医生宽容地笑了笑。
“你知道吗？我把自己最深的爱给了一个幻影！”
“你是不是以为，别人所爱的对象都是真实存在的？”
“这有什么疑问吗？”
“不是的，大部分人的爱情对象也只是存在于自己的想象之中。他们所爱的并不是现实中的她(他)，而只是想象中的她(他)，现实中的她(他)只是他们所创造的梦中情人的一个模板，他们迟早会发现梦中情人。”
当我读到这里时，内心深受震撼，不仅是因为为罗辑所谓的幻想中的梦中情人的感觉而感动，也因为这位心理医生对于喜欢的理解，深深触动了我。
这句话的深刻内涵是，每个人内心都有一个“梦中情人”，在每个人自己的时间线的某一个时间节点上，他们遇到了与自己内心中的“模板”契合度较高的那个他/她，于是疯狂心动（crush）。这种 crush 可以是精神品质；也可以是虚无缥缈的主观体验。不论怎么样，只要在看见他/她的那一瞬间，我们感受到了自上而下的电流的感觉，我们就可以将其定义为“喜欢/心动”。同样的，当两个人彼此都“喜欢/心动”（crush）时，两个人的陌生感便开始飞速下降——他们彼此尝试接触对方。
但请注意，这种 crush 并不需要承担任何责任，也不需要履行任何义务，它只是人动物性的一面的直观展现：荷尔蒙爆发所带来的快感是难以估量的，对人的诱惑是难以抵抗的。于是，彼此 crush 的男女们将用各种各样的方式接触彼此：聊天、看电影、吃饭、喝奶茶&amp;hellip;.. Anyway，这些可以用 date 一言以蔽之的方式消解了人与人之间的陌生感，提高了彼此的亲密度，双方的底线也在逐渐探明。
接下来，人的动物性将继续展现：由于这种 crush 的“低风险高回报”性质（几乎没有风险），有一些时间管理大师会同时与多个异性同时展开 date&amp;hellip;..虽然但是，东方爱情观与西方爱情观最大的差异也在此体现。
请注意，在西方爱情观中，上面这种“时间管理操作”并不涉及人的道德品行，换言之，西方人不能定性其为“渣男”/“渣女”；
但在东方爱情观中，这显然违背了社会所谓的道德准则（我甚至需要再写一篇文章分析这所谓的贯穿古今的道德准则）。
继续上文。
事实上，“我喜欢他/她”这句话是不严谨的，更严谨的表述方式是“我在这个时间节点上喜欢他/她”。这是因为，下个节点喜不喜欢，是下个时间节点的状态：我可以继续喜欢，我也可以另觅佳人。这告诉我们，该分开时请果断分开。哪怕是上一秒钟在一起约会，下一秒钟就分手告别（尽管这听起来很忌讳），只要在任意时间节点都能保证自己精神与人格的独立，就都是合理的。显然，因为下一秒钟是上一秒钟的下一个时间节点，而下一个时间节点喜欢与否，与上一个时间节点毫不相干。时间节点的度量单位，显然是相对的。
但是啊，这并不是说一个人可以同时拥有很多段关系。在 date 的时候可以大胆放纵，但当真正需要做出抉择时，任何人都应当慎重。
因此，渣男/渣女的衡量标准不应该是有过多少个 date 对象，而应该是他/她在面临一个足够影响彼此幸福的选择时，是否足够慎重。
轻浮的决定，既是对自我人格的贬低，也是对对方的亵渎。
事实上，当两个人没有彼此确定对方为生命里的唯一时，当两个人没有将自己存在的意义定义为与对方相遇时，一切的“暧昧”都只可以被定义为广义的试探。我们继续往下追问：试探什么？
试探什么？
停下来思考。
人类的思维具有隐藏性，没有人会将自己的内心赤裸裸地暴露给他人&amp;hellip;&amp;hellip;这种以自我保护为目的的外衣包裹住了各种各样的人格，并使之呈现出彼此契合的特征——是的，看起来的契合，也许只不过是外面那一层糖衣。剥开糖衣之后，里面到底是温柔如水，还是残暴如虎，都是未知。这种外表与内在人格的错位毫无疑问是危险的：当前时间节点的情投意合，下个时间节点也许会彼此反目。
嘿，这便是试探的意义。
没有人可以周旋生活于谎言构成的生活中而不被任何人发现，假的终究是假的，糖衣会随着时间的推移而慢慢融化。
是的，通过长期的试探（哪怕是外出旅游或是同居），当两个人试着完全像夫妻一样相处几个月后，一切琐碎的或者是非琐碎的事情都会暴露在彼此眼前。
此时，当彼此看到对方性格中的、品行上的、生活习惯上的与自己不契合的缺陷时，请扪心自问，曾经的那种 crush 是否还存于彼此心中呢？对方还是彼此眼中的那个少年吗？
我们来分类讨论：
若不是，emmm&amp;hellip;快跑 /捂脸 若是，恭喜你，你找到了世人口中所谓的那个“对的人”。 只是，在茫茫人海中觅一精神伴侣，谈何容易？
一言以蔽之，按照以上理论推出的爱情观）应当如下：
爱情的产生总是不失一般性： 看山是山（crush） 看山不是山（疯狂试探并且看到对方的缺点） 看山还是山（发现自己竟然可以包容对方的缺点并继续喜欢） 事实上啊，当“看山还是山”的时候，我应当称之为“爱情”。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
