<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 一只花盆.</title>
    <link>http://littflower.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 一只花盆.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Feb 2023 21:27:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://littflower.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022强网杯青少赛题解</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/2022%E5%BC%BA%E7%BD%91%E6%9D%AF%E9%9D%92%E5%B0%91%E8%B5%9B%E9%A2%98%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 21:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/2022%E5%BC%BA%E7%BD%91%E6%9D%AF%E9%9D%92%E5%B0%91%E8%B5%9B%E9%A2%98%E8%A7%A3/</guid>
      <description>Qwb-青少赛-2022-WP 前言 蒟蒻来写 WP 了&amp;hellip;&amp;hellip; 本来应该是可以进线下的&amp;hellip;奈何工具太老旧&amp;hellip;明年再努力吧.
顺带一提，没补 pwn 题（（（
别问我为什么现在才发
Misc misc题实在是做麻了
misc 题思路都是对的&amp;hellip;脚本假了&amp;hellip;
Misc1 题目链接：Link
首先拿到一个 png 图片，用 010 editor 查看，根据文件头可以发现它是交换了奇偶数位顺序后的加密图片。
50 89 47 4E 0A 0D 0A 1A 00 00 0D 00 48 49 52 44 00 00 BD 02 00 00 6D 02 06 08 00 00 3B 00 C8 1A 00 F7 00 01 49 00 41 44 78 54 EC 9C D9 FD 1C 93 于是第一步解密：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重读提问的智慧</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E6%8F%90%E9%97%AE%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 20:23:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E6%8F%90%E9%97%AE%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/</guid>
      <description>重读提问的智慧 0x00 为什么叫”重读“呢&amp;hellip;&amp;hellip;其实在这次读之前已经读过两三遍了&amp;hellip;&amp;hellip;但是还是会在提问的时候被学长批评提的问题不好（
qwq&amp;hellip;学长为了让我长记性，，属实是”煞费苦心“。
因此特地认认真真重读《提问的智慧》，同时做一些摘要，以飨读者。
0x01 简介部分 大家都喜欢回答一个能激发思维、提高理解力、暴漏从未思考过的问题的”好问题“。 帮助那些不愿意帮助自己的人是没有效率的。无知没有关系，但装白痴就是不行。 不必在技术上很在行，但你必须表现出能引导你变得在行的特质 —— 机敏、有想法、善于观察、乐于主动参与解决问题。 能立刻得到快速并有效答案的最好方法，就是像赢家那样提问 —— 聪明、自信、有解决问题的思路，只是偶尔在特定的问题上需要获得一点帮助。 在提问之前 应仔细做到： 尝试上网搜索以找到答案。 翻一翻 github 等知名网站的 issue 等。 尝试自己检查或试验以找到答案。 尝试阅读常见问题文件（FAQ）。 尝试阅读已有问题提示 尝试阅读源代码。 不要将所有问题一股脑拋出。 准备好你的问题，再将问题仔细的思考过一遍，因为草率的发问只能得到草率的回答，或者根本得不到任何答案。 小心别问错了问题。 绝不要自以为够格得到答案，你没有；你并没有。 提问时 A.语气语态 不要妄想用自己的痛苦程度来打动他人，而应该是在这点空间中使用极简单扼要的描述方式来提出问题。 不能粗鲁傲慢，也不该低声下气。 礼多人不怪，而且有时还很有帮助。 使问题容易回复，因此要求通过电子邮件回复是非常无礼的，除非你认为回复的信息可能比较敏感。 B.内容 一个好标题范例是目标 —— 差异式的描述，许多技术支持组织就是这样做的。在目标部分指出是哪一个或哪一组东西有问题，在差异部分则描述与期望的行为不一致的地方。 去掉无意义的提问句。 如果你只是想让别人帮忙审查（Review）一下代码，在开头就要说出来，并且一定要提到你认为哪一部分特别需要关注以及为什么。 精确地描述问题并言之有物，尽量去揣测一个黑客会怎样反问你，在你提问之前预先将黑客们可能提出的问题回答一遍。话不在多而在精 描述提问的最根本原因（需求），而不是描述一个自己解决方案中的问题。因为自己的解决方案不一定是最优解。 要确信原原本本告诉了问题的症状 在开头就描述你的目标，然后才陈述重现你所卡住的特定步骤。 C.提问方式 使用清晰、正确、精准且合乎语法的语句。 正确的拼写、标点符号和大小写是很重要的。如果在使用非母语（英语）提问，可以犯点拼写和语法上的小错，但决不能在思考上马虎。 English is not my native language; please excuse typing errors. 使用易于读取且标准的文件格式发送问题，或者是截图（但尽量不要拍电脑屏幕）。 提问后 别让自己卷入口水战，最好不要理睬大多数的口水战。 一些好问题 我在 S2464 主机板上试过了 X 、 Y 和 Z ，但没什么作用，我又试了 A 、 B 和 C 。请注意当我尝试 C 时的奇怪现象。显然 florbish 正在 grommicking，但结果出人意料。通常在 Athlon MP 主机板上引起 grommicking 的原因是什么？有谁知道接下来我该做些什么测试才能找出问题？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>观《孔子》有感</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%BD%B1%E8%AF%84/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 16:32:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%BD%B1%E8%AF%84/</guid>
      <description>观《孔子》感而发 0x00. 前记 语文老师让看的
今天中午看完了《孔子》这部电影，讲道理感觉一般，总的来说这部电影并没有体现出孔子的独特的精神以及特有的人格魅力，并且导演和编剧的历史学、物理学知识实在是让人不敢恭维，哪怕是艺术手法处理或者情节需要，这个剧情也有点过于狗血、离谱。
以上是一个总评，算作是序。
0x01. 聊点好的 我觉得整部电影孔子最闪光的时候莫过于那场为废除活祭制度而展开的辩论。
在这场辩论上，孔子“舌战群儒”，通过正、反面的道理论证夹杂一些小小的诡辩，成功地于朝堂之上把公山狃这种小人说的哑口无言。圆形的朝堂、大夫们的座位，整个场景都非常像古罗马元老院，而位于矛盾中心的孔子颇有一种苏格拉底的味道。
最经典的莫过于孔子以其人之道还治其人之身，“给个话啊”，体现了孔子的从容与智慧，还有一种国产电影少见的黑色幽默。
孔子在鲁国，堕三城，与三大家周旋，这一情节也算是展现了孔子知其不可而为之的悲剧性精神，即使最终受到了季桓子的驱逐，孔子依然不改初心，游历各国，四处讲学，虽历经磨难，却仍守节不屈。
“世人也许能够领悟夫子的痛苦，但永远无法领悟夫子在痛苦中所达到的境界。”
孔子所向往的礼乐制度虽最终没有实现，但孔子坚韧不屈的精神在这部影片中也算是得到了一定程度上的体现。
即使影片中有许多《论语》的引用，但看孔子那一句 “志士仁人，无求生以害仁，有杀身以成仁” 属实让我狠狠感动了一把。
0x02. 不好的 只能说瑜不掩瑕（不是瑕不掩瑜）
首先是一些学术性的问题，虽然说影视作品为了更好的展现人物形象，但是也不能过于离谱&amp;hellip;..
比如说：颜回的死因、子路等人的死亡时间、竹简沉入冰水里、春秋时期的鲁国基本没有活祭制度、春秋的时候没有“大人”这种称谓&amp;hellip;&amp;hellip;
不管是为了艺术效果还是为了其他的什么，这种编排我个人是不敢苟同的，非常容易误导一些不了解孔子历史的小学生。（亲眼见证了有小学生把颜回跳入冰湖里救书当作素材写进作文的）
其次，这部电影并没有很好的表现力和视觉效果，故事情节、人物矛盾的安排都不甚合理，导演对于场景转换、闪回的把控也实在是不敢让人恭维。。。
颜回死的那一段情节，感动吗？并没有，反倒是让人感觉很狗血&amp;hellip;..何必呢，颜回明明死在孔子归鲁之后，在鲁国开宗讲学，整理《易》，发轫出了被称为“颜氏之儒”的学派——影片又何苦改成这样呢？
南子和孔子的那一段情节，为什么要给南子平白加这么多的感情戏？是因为周迅？
编剧专门挑出史书中原本只言片语的这一小段大做文章，其动机不可谓不了然。话说回来，如果能把这段演绎得不媚俗、合情理、有新意，也会十分出彩。——然而结果是：既谈不上媚俗，也逃不掉庸俗；且几无道理可言，牵强之极。周迅可谓是用力过猛，南子这个角色被她演的淫荡有余而富贵不足，就像是《画皮》里的那副狐狸精的模样。
导演想用“世人也许能够领悟夫子的痛苦，但永远无法领悟夫子在痛苦中所达到的境界”来升华主题，可是电影的前段缺乏剧情的铺垫、感情的积累，给人感觉夫子不像是个痛苦中升华的夫子，南子也不像是个心有戚戚的知音。这种台词所期待的那种与观众的共鸣并不是很强烈，因此南子死前的追忆就显得莫名奇妙。
并且我非常同情卫国国君，一把年纪了自己的娇妻临死前想的还是别人&amp;hellip;&amp;hellip;..
情感无法共鸣，技术过于生硬，实在不能说是部佳作。
以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【书感】向儿童学习</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%90%91%E5%84%BF%E7%AB%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%90%91%E5%84%BF%E7%AB%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description>【书感】向儿童学习 今天早上读了王开岭《精神明亮的人》中的《向儿童学习》一篇，有感，故作此篇。
“假如你们还有一些东西不明白，请问问你们的父母。亲爱的家长们，如果你们有什么不明白的，请问问你们的孩子们。”
作者引了一段凯斯特纳《开学致辞》中对家长和孩子说的话，“让家长向孩子学习”确实给予人不小的震撼。
多少年来，中国的父母、老师们等一干“大人”始终将孩提时代视作是一个没有任何价值的、幼稚的、不够成熟的时代，他们往往焦急的盼望着孩子们可以早点成熟，就像是 “从生命之树进入文明社会的罐头厂” ，变成一个想自己一样的、散发着罐头气味的”正式人“或者”成品人“。
这种观念的根本原因在于教育者们没有意识到童年概念与成人概念可以并存，长期在社会上摸爬滚打的他们下意识的将童年视为成人的预备、过渡期。无非是以”自己三四十年来的生活经验“来裹挟孩子，最终使得这些儿童早早的结束自己的童年，成为一个”罐头人“。一代接一代下去，成为一个有资格呵斥下一代的”罐头人“。
诚然，这些父母长辈的社会经验没有错误，这个社会的确极端复杂，我们每个人作为有限的个体极端无知，但是——
从来如此，便对吗？
**对儿童的成人化塑造，是这个时代最愚蠢、最可笑、最无知的表演之一。**无论是哪个国家、哪个地区，父母们都习惯于将自己的人生经验、”人生哲理“强加于孩子，将自己的焦虑转移给孩子，他们却忘记了——
这样最多只能成为你，只有自己走，才能超越你。
除此之外，大部分的成人的同情心、共情能力是远远不及孩子们的。当今中国社会的许多社会现象，背后都有人心冷漠、世风日下、人性黑暗的影子，成人往往习惯于优先考虑自己的利益，硬生生将社会大家庭变成了”黑暗森林“。
在对于善恶、美丑、好坏的区分上，儿童做出的选择往往要比成人合适得多、果断得多。
但这也不是一个人的改变，这需要全社会的人达成共识，并作出努力。
可惜，道德是自律，而不是他律。
我们只能先要求自己：尽量在长大的同时，保留那么些童心吧。
所谓的长大，表面上是一种增值，实际上，这是在用自己的美好品质，去交换这个社会的某种默认逻辑、某种生存法则。就像是少年不断掏出自己兜中的宝石，去交换巫婆手里的玻璃球，可笑、可怜且可恨。
扪心自问——
从何时起，你开始开始嘲笑天真了？
从何时起，你开始为自己的”幼稚“而鬼鬼祟祟的脸红了？
以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022 新年致辞</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/2022%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%87%B4%E8%BE%9E/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/2022%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%87%B4%E8%BE%9E/</guid>
      <description>何谓青年信仰 0x00. 序言 撕下2021年日历的最后一页，今天是2022年的第一天。
良久，我在电脑桌前徘徊，想起几周前读过的《看见》，踌躇许久。
凛冬已至，但人心不寒。
这人世间千变万化，惟有一种信仰亘古永恒。
没有什么可以轻易把人打动，除了正义的号角。
没有什么可以轻易把人打动，除了人心里的爱。
没有什么可以轻易把人打动，除了真相。
是啊，在中国，总有一种力量，让我们泪流满面。
这力量，更是一种信仰，一种 “正义、爱、执着于真相” 的信念。
0x01. 何为信仰 自2021年以来，我们的祖国度过了激流般的 $365$ 天，多少繁华往事，多少鲜血汗水，已付笑谈中。
但我想，中华民族的强大，断不是因为上位者的强大，而是因为这个民族的每一份子，这个国民集体的每一个人，都有着最热忱的信念。
这种信念，让我们继续前行，因为这是我们的责任，因为我辈青年是社会的中坚。
**这种信念，更是一种信仰。**而这信仰，把我们照亮，给予我们力量。
当新冠疫情袭卷武汉之时，无论我们身在现场，还是在千里之外，都能感到一致的悲伤；在新疆棉事件发生之时，无论我们是职场白领，还是在校学生，都曾拍案而起，怒不可遏，对那些所谓“名牌”口诛笔伐；当第十四届全国运动会召开之时，无论我们是爱国愤青，还是耄耋老人，都激动地挥舞自己的拳头！
这样的时事数不胜数，这是因为，每一个人都在关注时事。这个国家的国民集体休戚与共，须臾不曾分离。
当我们扪心自问，我们发现，我们对彼此的爱无可置疑，对这个国家的爱无可置疑。
不仅如此，当我们面对蒙冤无助的弱者，当我们面对专横跋扈的恶人，当我们面对穷困潦倒的穷人，当我们面对面目可憎的资产阶级，当我们面对受到侮辱的女性，当我们面对足以影响一名少年未来人生的不公之时，我们就明白，正义还需要多少付出，正义需要多大代价，正义需要多少的勇气！
可是我们不怕，因为，此时此刻，在信仰的影响之下，我们心中，对这个国家、这个民族真挚的爱，已经给了我们如何行事的答案。
是的，**我们不仅赞扬国家的进步，我们还批评它的不尽完美。**乌托邦的幻梦早已死去。当自由民主深入人心之时，这个国家的人民就已像捧着烛火一样小心翼翼地捧着真相，发出一片盈盈之光。
星星之火，可以燎原。
0x02. 回首过去、展望未来 遥想起，30年前，改革开放，我们的父辈苦苦耕耘，何其艰辛。他们用他们的热血、他们的汗水，给予我们一个比过去更好的世界。反观今人，我们是否能够给予我们的孩子一个生活在更好的世界的权力？我们是否可以问心无愧地说出：我们没有推卸责任，未曾辜负历史的托付。
《南方周末》中有一句话：我们越是望向历史深处，就越是坚定。
在这条名为历史的、长度为一百多年的线段的左端点，西方列强用钢枪大炮打开了国门，用武力迫使中国滑向半封建半殖民地的深渊；我们的先贤发现固步自封、封建主义不能救中国，于是漂洋过海以求国家振兴之道。因此，有了西风东渐，是以 “建兵工厂以御外辱，置民业以求国富，办期刊以开民智，造学堂以期未来。”
可是，在这条线段的右端点的今天，在这漫长历史的此端，我们可曾想过，这国家的希望从何而来，我们又能否让着希望延续下去？
我们不是聪明绝顶之辈，我们没有极高的政治权力，我们没有惊为天人极为可观的财富，我们甚至不比任何一代中国人更优秀。**可是时代的接力棒已经落在我们手中，只能我们，也只是我们。这接力棒给了我们一个冲向终点的机会，给了我们一个冲向终点的责任。**我们与时间赛跑，与时代赛跑，与各国的同辈青年人赛跑——在这场世界性的运动会上，我们必须拿好接力棒，义无反顾地向前冲去。
因此，“让无力者有力，让悲观者前行。”
因此，我们必须了解真相，相信真理。
因此，我们要求应然之事，要做心怀理想主义的现实主义者。
这世间千变万化，唯真相亘古不变。
一切都是为了，当我们讲述自己的国家时，我们可以平静、深邃、淡泊。
一切都是因为，我们要对给予我们接力棒的人负责，要对观众席上为我们呐喊的人负责。
我们要对这个国家负责。
当新年的曙光笼罩大地之时，当我们看到它辽阔的天空，当我们看到草原上奔跑的牛马，当我们看到海面上粼粼的波光，当我们看到高山上环绕的云雾，当我们看到夜空中皎洁的月光，当我们看着车流不息的都市，当我们看到阡陌纵横的土地&amp;hellip;&amp;hellip;.
当我们的孩子即将出生，在夜色中发出柔弱却嘹亮的哭泣声，我们知道，没有任何东西比这种信仰更加珍贵。
没有任何时代有如此之多的苦难，同样地，也没有如此多的希望。
0x03. 新年贺词 2022，让我们以我辈青年所独有的信仰，彼此照亮；愿山河锦绣，愿国泰民安。
让我们迎着新年初生的太阳，与你一起，勇敢前行！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于爱情观</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E8%A7%82/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 23:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E8%A7%82/</guid>
      <description>关于爱情观 0x01.起点 说起来有些僵硬，我一度深陷于一个困境，一个难以破开的墙壁。
它竖在我面前，一次次使我质疑我的选择。若我本性如此，难道是我本性错矣？
“如果说《兔子快跑》展示了一个关于爱情的道理的话，它就是：一个人是多么容易把对自己的鄙视误解为对爱情的需要。兔子先生厌恶自己的平庸空洞，于是他不断制造爱的泡沫。……爱情的伟大之处在于它可以遮蔽一个人存在的虚空，爱情的渺小之处在于它只能遮蔽这个虚空而已。”
“我想之所以永远有这么多人在忙着得到爱失去爱抱怨爱唠叨爱，除了伟大的化学反应，还因为爱情是成本很小、‘进入门槛’很低的戏剧。如果要以做成一个企业、创作一个艺术品、解决一个科学难题、拯救一个即将灭绝的物种……来证明自己，所需才华、意志、毅力、资源、运气太多，而要制造一场爱情或者说那种看上去像爱情的东西，只需两个人和一点荷尔蒙而已。于是爱情成了庸人的避难所，于是爱情作为一种劳动密集型产品被大量生产出来。说到底一个人要改变自己太难，改变别人更难，剩下的容易改变的只是自己和别人的关系。在一起，分手，和好，再分手，第三者，第四者……啊，枝繁叶茂的爱情，让一个可忽略可被替代可被抹去而不被察觉的存在，看上去几乎像是生活。”
不对，我应该多想。三思而后行。
多想想。
多想想。
多想想。
半夜翻起身来抱着一本《三体Ⅱ》开始看，半睡半醒中看到罗辑和白蓉的对话，感觉这人的感情线好棒。
$20min$ 后，我睡意全无。
0x02. 思考 如此思想产生于约两个月前，那时我正在读《三体Ⅱ》，书中写道：主人公罗辑与自己的梦中情人“生活”在一起，他如此痴迷于她以至于几乎要和自己现实生活中的女朋友分手，罗辑去看了心理医生&amp;hellip;&amp;hellip;
罗辑没有回学校，开着车径直去看心理医生。
听完罗辑的漫长叙述后，医生对他说。你可能需要一些调整，但没什么大事。
没什么大事？罗辑瞪大了满是血丝的双眼。“我疯狂地爱上了自己构思的小说中的一个虚构人物，和她一起生活，同她出游，甚至于就要因她和自己真实的女朋友分手了，你还说没什么大事？”
医生宽容地笑了笑。
“你知道吗？我把自己最深的爱给了一个幻影！”
“你是不是以为，别人所爱的对象都是真实存在的？”
“这有什么疑问吗？”
“不是的，大部分人的爱情对象也只是存在于自己的想象之中。他们所爱的并不是现实中的她(他)，而只是想象中的她(他)，现实中的她(他)只是他们所创造的梦中情人的一个模板，他们迟早会发现梦中情人。”
当我读到这里时，内心深受震撼，不仅是因为为罗辑所谓的幻想中的梦中情人的感觉而感动，也因为这位心理医生对于喜欢的理解，深深触动了我。
这句话的深刻内涵是，每个人内心都有一个“梦中情人”，在每个人自己的时间线的某一个时间节点上，他们遇到了与自己内心中的“模板”契合度较高的那个他/她，于是疯狂心动（crush）。这种 crush 可以是精神品质；也可以是虚无缥缈的主观体验。不论怎么样，只要在看见他/她的那一瞬间，我们感受到了自上而下的电流的感觉，我们就可以将其定义为“喜欢/心动”。同样的，当两个人彼此都“喜欢/心动”（crush）时，两个人的陌生感便开始飞速下降——他们彼此尝试接触对方。
但请注意，这种 crush 并不需要承担任何责任，也不需要履行任何义务，它只是人动物性的一面的直观展现：荷尔蒙爆发所带来的快感是难以估量的，对人的诱惑是难以抵抗的。于是，彼此 crush 的男女们将用各种各样的方式接触彼此：聊天、看电影、吃饭、喝奶茶&amp;hellip;.. Anyway，这些可以用 date 一言以蔽之的方式消解了人与人之间的陌生感，提高了彼此的亲密度，双方的底线也在逐渐探明。
接下来，人的动物性将继续展现：由于这种 crush 的“低风险高回报”性质（几乎没有风险），有一些时间管理大师会同时与多个异性同时展开 date&amp;hellip;..虽然但是，东方爱情观与西方爱情观最大的差异也在此体现。
请注意，在西方爱情观中，上面这种“时间管理操作”并不涉及人的道德品行，换言之，西方人不能定性其为“渣男”/“渣女”；
但在东方爱情观中，这显然违背了社会所谓的道德准则（我甚至需要再写一篇文章分析这所谓的贯穿古今的道德准则）。
继续上文。
事实上，“我喜欢他/她”这句话是不严谨的，更严谨的表述方式是“我在这个时间节点上喜欢他/她”。这是因为，下个节点喜不喜欢，是下个时间节点的状态：我可以继续喜欢，我也可以另觅佳人。这告诉我们，该分开时请果断分开。哪怕是上一秒钟在一起约会，下一秒钟就分手告别（尽管这听起来很忌讳），只要在任意时间节点都能保证自己精神与人格的独立，就都是合理的。显然，因为下一秒钟是上一秒钟的下一个时间节点，而下一个时间节点喜欢与否，与上一个时间节点毫不相干。时间节点的度量单位，显然是相对的。
但是啊，这并不是说一个人可以同时拥有很多段关系。在 date 的时候可以大胆放纵，但当真正需要做出抉择时，任何人都应当慎重。
因此，渣男/渣女的衡量标准不应该是有过多少个 date 对象，而应该是他/她在面临一个足够影响彼此幸福的选择时，是否足够慎重。
轻浮的决定，既是对自我人格的贬低，也是对对方的亵渎。
事实上，当两个人没有彼此确定对方为生命里的唯一时，当两个人没有将自己存在的意义定义为与对方相遇时，一切的“暧昧”都只可以被定义为广义的试探。我们继续往下追问：试探什么？
试探什么？
停下来思考。
人类的思维具有隐藏性，没有人会将自己的内心赤裸裸地暴露给他人&amp;hellip;&amp;hellip;这种以自我保护为目的的外衣包裹住了各种各样的人格，并使之呈现出彼此契合的特征——是的，看起来的契合，也许只不过是外面那一层糖衣。剥开糖衣之后，里面到底是温柔如水，还是残暴如虎，都是未知。这种外表与内在人格的错位毫无疑问是危险的：当前时间节点的情投意合，下个时间节点也许会彼此反目。
嘿，这便是试探的意义。
没有人可以周旋生活于谎言构成的生活中而不被任何人发现，假的终究是假的，糖衣会随着时间的推移而慢慢融化。
是的，通过长期的试探（哪怕是外出旅游或是同居），当两个人试着完全像夫妻一样相处几个月后，一切琐碎的或者是非琐碎的事情都会暴露在彼此眼前。
此时，当彼此看到对方性格中的、品行上的、生活习惯上的与自己不契合的缺陷时，请扪心自问，曾经的那种 crush 是否还存于彼此心中呢？对方还是彼此眼中的那个少年吗？
我们来分类讨论：
若不是，emmm&amp;hellip;快跑 /捂脸 若是，恭喜你，你找到了世人口中所谓的那个“对的人”。 只是，在茫茫人海中觅一精神伴侣，谈何容易？
一言以蔽之，按照以上理论推出的爱情观）应当如下：
爱情的产生总是不失一般性： 看山是山（crush） 看山不是山（疯狂试探并且看到对方的缺点） 看山还是山（发现自己竟然可以包容对方的缺点并继续喜欢） 事实上啊，当“看山还是山”的时候，我应当称之为“爱情”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次面向对象编程</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%A2%E5%90%91%E5%AF%B9%E8%B1%A1%E7%BC%96%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 21:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%A2%E5%90%91%E5%AF%B9%E8%B1%A1%E7%BC%96%E7%A8%8B/</guid>
      <description>题记 编程我都会，可是怎么对象怎么找呢？
这篇博客一开始是部署在云剪切版里的。
正文 咳咳&amp;hellip;不得不说，这是人生中第一次面向需求编程，所以写篇文章纪念下。
起因是一位远在天边的“重要的友人”过生日，在一位同学的推荐下，突然发现 python 的 GUI 似乎很不错，大有可为，于是用了一周的时间（ $N$多个不眠之夜）终于学会并使用 tkinter 写了以下这个程序。
不熟悉 tkinter 的同学可以看看本文下方参考文档里的《python 图形化界面设计》，里面讲的比较详细。
从而可以实现一个用户登陆界面。
然后往里面套娃了一些东西，有一说一应该蛮简单的。（除了参数比较难调
$resource.py$
from tkinter import * from tkinter.ttk import * from matplotlib.backends.backend_tkagg import (FigureCanvasTkAgg, NavigationToolbar2Tk) from matplotlib.backend_bases import key_press_handler import numpy as np import matplotlib.pyplot as plt from matplotlib.patches import Polygon import tkinter.messagebox import turtle import random import time import ctypes import pygame # 清空日志文件 f = open( &amp;#39;.\\logs&amp;#39;, &amp;#39;w&amp;#39; ) f.close() # 登录界面 root = Tk() root.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分块思想</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%88%86%E5%9D%97/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%88%86%E5%9D%97/</guid>
      <description>分块思想 一、性质与证明 分块，故名思意，是将一个区间分成几个块，然后对于每个询问，整合一个或多个（甚至全部区间）的信息，但这种分块和整合是有技巧性de，否则很难有效的降低时间复杂度。
先来看一道例题：
老方有一个长度为 $n$ 的序列，被她的学生拜托完成以下三个操作：
修改某位置的元素值 将一段区间的元素加上或减去一个值 求一个区间内的最大最小值 共有 $m$ 个这样的操作，保证 $n, m &amp;lt;= 50000​$
考虑分块。
我们考虑将整个序列划分为 $\sqrt n$ 块，因为这样可以使得总查询时间最短。
证明如下：
​	设这个序列的完整分块数是 $C$ 块，每一个完整个分块都包含 $S$ 个元素，那么显然可能存在一种情况即在区间 $[l, r]$ 的两端包含有不完整的分块。
如图，蓝色部分即为不完整的分块。
可以发现该序列内有 $C​$ 个完整分块和两个不完整分块，且这两个不完整分块内元素数量之和小于 $2S​$ ，则对于一个序列而言，我们要进行的查询总数的极限为 $C + 2S​$ ，则时间复杂度为 $O(C + 2S)​$ ，也就相当于 $O(max{ { C, S } } )​$.
因此，由于 $C * S + 2 * S &amp;gt;= r - l + 1$ ，则可以近似的看作当且仅当 $S = C$ 时，时间复杂度可以取得最小上界， 此时 $C = S = \sqrt n $ .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区间线段类问题合集</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%8C%BA%E9%97%B4%E7%BA%BF%E6%AE%B5%E7%B1%BB%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%8C%BA%E9%97%B4%E7%BA%BF%E6%AE%B5%E7%B1%BB%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>0x00.前言 近一个月以来，不管是在模拟赛中，还是在日常做题中，甚至是在CSP考试中，都遇到了各种各样的区间问题，其题目形式、背景多种多样，但其根本都可以归纳为一种区间线段模型，遂加以整理。
0x01. 维护单一线段+选取部分区间 首先来看这一种较为基础的版本。
题目链接：luogu P1803
题目大意：给定 $n$ 个区间，要求维护一条线段（时间线），使得落在该条线段上的区间尽可能的多。注意：任取这条线段上一点，都要满足不被两个及以上的区间覆盖。求最多能放多少个线段。
题目解析：这道题目要求线段上任意一个点都不被两个及以上的区间覆盖，也就是说凡是合法解必然是由不相交的区间构成的。考虑用贪心的策略：**对于所有区间，按左端点排序，然后依次考虑每个区间，能放就放。**这个策略的正确性显然，因为越靠前的区间放置后，对于后面的区间影响越小。如何维护这个线段呢？区间有哪几种关系呢？停下来思考。
显然，区间有且只有 相交、相离、包含 三种关系。
更为具体的，在这个题目背景下，我们不难发现，只需要维护线段的右端点$pos$，依次考虑每个区间，如果区间与线段相交，则跳过这个线段，如果区间被线段包含，则需要用当前区间右端点替换线段右端点，因为这样对最终的答案不会更差，如果区间与线段相离，更新$pos$为当前区间右端点，$ans$++
#include &amp;lt;bits/stdc++.h&amp;gt; #define MAXN (1000007) using namespace std; int n, ans = 1; struct edge { int l, r; }e[MAXN]; bool inline cmp(const edge x, const edge y) { if(x.l == y.l) return x.r &amp;lt; y.r; return x.l &amp;lt; y.l; } int main() { scanf(&amp;#34;%d&amp;#34;, &amp;amp;n); for(int i = 1; i &amp;lt;= n; ++i) { scanf(&amp;#34;%d%d&amp;#34;, &amp;amp;e[i].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>测试页面（数学公式）</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%85%AC%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 18:04:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%85%AC%E5%BC%8F/</guid>
      <description>质点运动学 圆周运动 角度 - 角速度 - 角加速度：$\theta -\omega -\alpha$
切线加速度 $a_{t}=\alpha r$（角加速度 × 半径） 法线加速度 $a_{n}=\omega^{2}r$（角速度的方 × 半径） 运动建模及其方程 大部分的模型方程都是基于三角形的勾股定理
牛顿定律及常见力 没什么好记的
转动惯量和力矩 转动惯量和动能的关系：$E_{k}=\dfrac{1}{2}J\omega ^{2}$
转动惯量与角动量：$L=J\omega$
转动惯量结论 质点（微元）、绕中心旋转的薄圆环：$J=mR^{2}$（各质元到轴的垂直距离都相同） 绕中心旋转的圆盘（柱）：$J=\dfrac{1}{2}mR^{2}$ 棒子绕一端转：$J=\dfrac{1}{3}mL^{2}$ 棒子绕中心：$J=\dfrac{1}{12}mL^{2}$ 转动惯量计算（微元法） 例1：设转轴在棒的一端且与棒垂直，棒长为 $L$ ，求转动惯量 $J$
解：在棒上离轴 $x$ 处，取长度元 $dx$，单位长度质量为 $\lambda$，则
$dJ=dm\cdot x^{2}=x^{2}\lambda dx$
$J=\int _{0}^{L}\lambda x^{2}dx=\dfrac{\lambda L^{3}}{3}=\dfrac{1}{3}mL^{2}$
例2：转轴移到中点？（原点在中间，从一端积分到另一端，所以是 $-\dfrac{L}{2}$ 到 $\dfrac{L}{2}$）
$J_{2}=\int ^{\dfrac{L}{2}}_{-\dfrac{L}{2}}\lambda x^{2}dx=\dfrac{\lambda L^{3}}{12}=\dfrac{1}{12}mL^{2}$
例3：求质量为 $m$，密度为 $\rho $，半径为 $R$，厚度为 $h$的均质圆盘的转动惯量（转轴在中心且垂直）
解：将圆盘看成是很多垂直薄圆环（$V_{0}$）组成
$dJ=dm\cdot r^{2}=r^{2}\cdot \rho \cdot V_{0}$
又因为 $V_{0}=h\cdot S=h\cdot 2\pi r\cdot dr$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</guid>
      <description>👋 小花ฅ. 的个人介绍 ❓ 昵称 我是 小花ฅ.，大家通常也称呼我为 花花、fafa 等奇奇怪怪的称呼。
“小花” 这个名字没有名物学出处，我在高中某一次信息学竞赛结束后为自己起了这个名字，意为“希望自己如同花朵般绽开，如花朵般永远可爱”。“ฅ” 这个符号是小猫的爪子，我很喜欢猫，它们很可爱。
此外，LittFlower.、Floret.、EffloreScence.、maple5124、许江一墨 也是我在各个平台上的可能使用的 ID。当然，也可能存在 ID 的偶然性重复，我的一位学长就恰巧与我同名。
💻 工作 我目前的工作与生活环境都是 Arch linux + KDE，它是我的学长 Rx 推荐给我的，我很喜欢，但是我拒绝参加任何关于操作系统的口水战，&amp;ldquo;No best, just adjust.&amp;rdquo;
我的编辑器是 vscode，它很顺手。
我的博客使用 Github Pages + Hugo + 个人域名 搭建，你可以在 https://blog.littflower.top 访问它。
📘 学习 我刚刚高中毕业，目前没有进行任何盈利性工作，没有可靠的经济来源，因此经济暂时不独立。
我喜欢计算机，并对它的一切未知充满好奇心。
我喜欢编程，在高中时我自学了一定程度的 python，C/C++，JavaScript，可惜由于文化课学业限制，每一项都只是浅尝辄止，希望在未来可以深入掌握。
我曾经热爱 OI，在高中时参加 CSP、NOIP 等系列赛事，为我的高中生活增添了相当多的回忆。
我尤其热爱 CTF，我现在正在学习 CTF 的各个方向，并可能持续至大学毕业。
🎮 娱乐 初二时我妈妈为我购置了我真正意义上的第一台笔记本电脑，我曾在那上面游玩暴雪的炉石传说、星际争霸2、守望先锋，初三时我尤其爱玩炉石传说，那是一款绝棒的卡牌游戏。
高中时我在 steam 上游玩 Dota2、泰拉瑞亚、纸人2、彩虹六号，可惜精力有限，我并不追求游戏排名，而是信奉“花钱买开心”。
我现在仍在玩 Mc、泰拉瑞亚、炉石传说、空洞骑士、王者荣耀、七亿人等游戏。
🎾 运动 我喜欢打乒乓球，我经常和我爸爸去附近的球馆打球。
我对足球、羽毛球也有一定了解，但玩的并不好。
我喜欢下象棋、五子棋、跳棋，我不会下围棋。
♥️ 朋友 在计算机方面，我有许多朋友，他们或是我的同行者，或是我的领路人，给予我许多支持与鼓励。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
