<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书有感 on Little Flower.</title>
    <link>http://littflower.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
    <description>Recent content in 读书有感 on Little Flower.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 20:23:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://littflower.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%89%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>重读提问的智慧</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E6%8F%90%E9%97%AE%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 20:23:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E6%8F%90%E9%97%AE%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/</guid>
      <description>重读提问的智慧 0x00 为什么叫”重读“呢&amp;hellip;&amp;hellip;其实在这次读之前已经读过两三遍了&amp;hellip;&amp;hellip;但是还是会在提问的时候被学长批评提的问题不好（
qwq&amp;hellip;学长为了让我长记性，，属实是”煞费苦心“。
因此特地认认真真重读《提问的智慧》，同时做一些摘要，以飨读者。
0x01 简介部分 大家都喜欢回答一个能激发思维、提高理解力、暴漏从未思考过的问题的”好问题“。 帮助那些不愿意帮助自己的人是没有效率的。无知没有关系，但装白痴就是不行。 不必在技术上很在行，但你必须表现出能引导你变得在行的特质 —— 机敏、有想法、善于观察、乐于主动参与解决问题。 能立刻得到快速并有效答案的最好方法，就是像赢家那样提问 —— 聪明、自信、有解决问题的思路，只是偶尔在特定的问题上需要获得一点帮助。 在提问之前 应仔细做到： 尝试上网搜索以找到答案。 翻一翻 github 等知名网站的 issue 等。 尝试自己检查或试验以找到答案。 尝试阅读常见问题文件（FAQ）。 尝试阅读已有问题提示 尝试阅读源代码。 不要将所有问题一股脑拋出。 准备好你的问题，再将问题仔细的思考过一遍，因为草率的发问只能得到草率的回答，或者根本得不到任何答案。 小心别问错了问题。 绝不要自以为够格得到答案，你没有；你并没有。 提问时 A.语气语态 不要妄想用自己的痛苦程度来打动他人，而应该是在这点空间中使用极简单扼要的描述方式来提出问题。 不能粗鲁傲慢，也不该低声下气。 礼多人不怪，而且有时还很有帮助。 使问题容易回复，因此要求通过电子邮件回复是非常无礼的，除非你认为回复的信息可能比较敏感。 B.内容 一个好标题范例是目标 —— 差异式的描述，许多技术支持组织就是这样做的。在目标部分指出是哪一个或哪一组东西有问题，在差异部分则描述与期望的行为不一致的地方。 去掉无意义的提问句。 如果你只是想让别人帮忙审查（Review）一下代码，在开头就要说出来，并且一定要提到你认为哪一部分特别需要关注以及为什么。 精确地描述问题并言之有物，尽量去揣测一个黑客会怎样反问你，在你提问之前预先将黑客们可能提出的问题回答一遍。话不在多而在精 描述提问的最根本原因（需求），而不是描述一个自己解决方案中的问题。因为自己的解决方案不一定是最优解。 要确信原原本本告诉了问题的症状 在开头就描述你的目标，然后才陈述重现你所卡住的特定步骤。 C.提问方式 使用清晰、正确、精准且合乎语法的语句。 正确的拼写、标点符号和大小写是很重要的。如果在使用非母语（英语）提问，可以犯点拼写和语法上的小错，但决不能在思考上马虎。 English is not my native language; please excuse typing errors. 使用易于读取且标准的文件格式发送问题，或者是截图（但尽量不要拍电脑屏幕）。 提问后 别让自己卷入口水战，最好不要理睬大多数的口水战。 一些好问题 我在 S2464 主机板上试过了 X 、 Y 和 Z ，但没什么作用，我又试了 A 、 B 和 C 。请注意当我尝试 C 时的奇怪现象。显然 florbish 正在 grommicking，但结果出人意料。通常在 Athlon MP 主机板上引起 grommicking 的原因是什么？有谁知道接下来我该做些什么测试才能找出问题？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【书感】向儿童学习</title>
      <link>http://littflower.github.io/posts/%E5%90%91%E5%84%BF%E7%AB%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://littflower.github.io/posts/%E5%90%91%E5%84%BF%E7%AB%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description>【书感】向儿童学习 今天早上读了王开岭《精神明亮的人》中的《向儿童学习》一篇，有感，故作此篇。
“假如你们还有一些东西不明白，请问问你们的父母。亲爱的家长们，如果你们有什么不明白的，请问问你们的孩子们。”
作者引了一段凯斯特纳《开学致辞》中对家长和孩子说的话，“让家长向孩子学习”确实给予人不小的震撼。
多少年来，中国的父母、老师们等一干“大人”始终将孩提时代视作是一个没有任何价值的、幼稚的、不够成熟的时代，他们往往焦急的盼望着孩子们可以早点成熟，就像是 “从生命之树进入文明社会的罐头厂” ，变成一个想自己一样的、散发着罐头气味的”正式人“或者”成品人“。
这种观念的根本原因在于教育者们没有意识到童年概念与成人概念可以并存，长期在社会上摸爬滚打的他们下意识的将童年视为成人的预备、过渡期。无非是以”自己三四十年来的生活经验“来裹挟孩子，最终使得这些儿童早早的结束自己的童年，成为一个”罐头人“。一代接一代下去，成为一个有资格呵斥下一代的”罐头人“。
诚然，这些父母长辈的社会经验没有错误，这个社会的确极端复杂，我们每个人作为有限的个体极端无知，但是——
从来如此，便对吗？
**对儿童的成人化塑造，是这个时代最愚蠢、最可笑、最无知的表演之一。**无论是哪个国家、哪个地区，父母们都习惯于将自己的人生经验、”人生哲理“强加于孩子，将自己的焦虑转移给孩子，他们却忘记了——
这样最多只能成为你，只有自己走，才能超越你。
除此之外，大部分的成人的同情心、共情能力是远远不及孩子们的。当今中国社会的许多社会现象，背后都有人心冷漠、世风日下、人性黑暗的影子，成人往往习惯于优先考虑自己的利益，硬生生将社会大家庭变成了”黑暗森林“。
在对于善恶、美丑、好坏的区分上，儿童做出的选择往往要比成人合适得多、果断得多。
但这也不是一个人的改变，这需要全社会的人达成共识，并作出努力。
可惜，道德是自律，而不是他律。
我们只能先要求自己：尽量在长大的同时，保留那么些童心吧。
所谓的长大，表面上是一种增值，实际上，这是在用自己的美好品质，去交换这个社会的某种默认逻辑、某种生存法则。就像是少年不断掏出自己兜中的宝石，去交换巫婆手里的玻璃球，可笑、可怜且可恨。
扪心自问——
从何时起，你开始开始嘲笑天真了？
从何时起，你开始为自己的”幼稚“而鬼鬼祟祟的脸红了？
以上。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
